GBU-43B透地60米波及方圓1.6公里

GBU-43B透地60米
波及方圓1.6公里

頭條

【話你知】
「炸彈之母」（圖）原名為GBU-43B大型空爆炸彈（Massive Ordnance Air Blast Bomb），由於縮寫為「MOAB」和駭人威力，因此亦被稱為「Mother Of All Bombs」。
「炸彈之母」長約9米、重達9,500公斤，可載有相當於8,150公斤黃色炸藥的爆炸品，經運輸機機艙推出投擲後，由衞星導航、尾翼穩定和控制方向攻擊目標，會於觸地前引爆，能摧毀方圓150米範圍、穿透地底60米，有效針對摧毀地底和隧道設施。
炸彈外殼由薄鋁製造，可以最大化增加其爆炸半徑，產生的巨大衝擊波可波及方圓1.6公里範圍，並大量消耗該範圍內的氧氣，即使有掩護亦會缺氧窒息致死。因此除了物理破壞，炸彈更能藉此讓人從心底生出恐懼感，從而震懾敵人。

每枚造價1.25億

「炸彈之母」於2003年首次測試，每枚造價達1,600萬美元（約1.25億港元），原本是準備為入侵伊拉克而研發，至今才首次使用於戰爭。它是美軍在越戰、1991年波斯灣戰爭和阿富汗反恐戰都使用過的6,800公斤BLU-82炸彈（Daisy Cutter）的升級版。
英國廣播公司/新華社

相關新聞

日擬派自衞隊支援美軍

頭條 5小時前

免開戰須有人「認低威」

頭條 5小時前

首次使出非核武最強武力毀阿富汗隧道武器炸彈之母轟IS 美欲震懾北韓

頭條 5小時前

「炸彈之母」解構圖

頭條 5小時前

特朗普又轉立場炸阿富汗

頭條 5小時前

遊三八線港團 如常出發

頭條 5小時前

港ADR跟美股挫逾百點

頭條 5小時前

美官員：倘北韓核試即開火 平壤60萬人緊急撤離

頭條 5小時前

1億 整夠10粒
用一架B2飛一次滅唔滅到一個城市